[好悶呀] 東部戰區連續發射數十枚東風飛彈 針對台灣的恐嚇意味十足

中國「紅星新聞」昨日（9/24)報導，解放軍公布一段長約1分鐘的影片。畫面中並未說明拍攝時間和地點，僅說地點位於東部戰區某火箭軍飛彈旅。影片中可見，多輛載著飛彈的武裝車在一處野外訓練地上聚集，影片字幕上寫著：「數十發東風11A飛彈一同發射，場面十分壯觀。」

「紅星新聞」報導的「數十枚東風飛彈連環射」顯然有誇大之嫌，其他中國網路媒體今日（9/25）在報導中則說，「十彈齊發」。

東部戰區官方微博本月14日也公布多張飛彈在夜間發射照片，並發文稱「在指揮員的指揮下，官兵快速展開精準操作，數枚飛彈對預定目標發起了多輪火力打擊」，但文中避談試射地點，對於試射的飛彈型號也不提。

海外華文媒體的多維新聞網隨即發出分析文章，指稱根據解放軍所發布的照片來看，此次試射的飛彈為東風-11（DF-11）短程彈道飛彈。該分析還稱，東風-11飛彈射程為300公里，載彈量800公斤，因彈頭部有一對機動小翼，具有末端機動能力，不但可提高打擊精度，還能規避美國「愛國者」（PAC）防空飛彈攔截。

該新聞網的分析特別指，一般認為，兩岸若有一戰，東風-11在內的多種型號飛彈將會在首輪火力打擊中使用。報導還強調此次東部戰區的飛彈試射，「被認為是圍繞台海局勢所進行」，劍指台灣的意味不言可喻。